房署覓地建板球場 南亞裔公屋戶需求增

【記者譚美芳報道】居於公屋的南亞裔人士近年不斷增加，他們不少熱愛板球活動，但本港欠缺公眾板球場，他們又無能力加入私人會所的板球會，惟有於屋邨公共地方違規打板球，危及途人安全之餘，更容易觸發港人及南亞裔人士衝突。房屋署、康樂及文化事務署正積極研究物色合適地方，將部分排球場及配水庫改為多用途球場及板球場，供南亞裔人士使用。

本港的南亞裔人士數目不斷上升，一一年人口普查顯示居港少數族裔有四十五萬一千一百多人，佔全港人數百分之五以上，當中不少居於屋邨中。板球為南亞地區的國家運動，隨着南亞裔人士增加，對公眾板球設施的需求日增，有熱愛板球的南亞裔小朋友曾因苦無場地，違規於屋邨公眾地方或球場打板球，險象環生。

葵青區議員梁子穎表示，新界區不少屋邨愈來愈多南亞裔人士聚居，單是安蔭邨便有二百多名南亞裔人士居住，佔屋邨總人口約百分之二，最近不少邨民反映，指邨內有南亞裔小朋友在露天球場打板球，因板球重達一百五十六克，加上重擊造成的衝力，容易傷及途人。他指本港只有兩個公眾板球場，分別位於何文田及九龍城區，其餘屬私人會所設施，居屋邨的南亞裔家庭難以負擔。他建議房署將屋邨排球場等改作多用途球場，方便邨民進行板球活動。

違規地方打球惹投訴

房屋署承認最近收到多宗邨民投訴，不滿有南亞裔人士在屋邨公共地方打板球，其中單是安蔭邨，過去一年便收到九宗投訴，房署已於邨內張貼通告提醒住戶要正確使用屋邨球場設施，同時正積極研究物色合適地方，包括將較少人使用的排球場改建為多用途球場，供進行板球活動的可行性。而康文署亦正考慮將葵盛西邨配水庫改作板球場，以滿足板球愛好者的需要。

呢d咪就係會員Charlie Browns所講根據人口制定政策囉

班南亞真係勁中意打版球
但佢個波又硬，周圍又多老人家小朋友

完全唔顧下其他人

香港人通常d老豆老母同細路都係打下badminton

等睇板球又係新既香港精神

Link

食錯杯麵足以崩潰 回教徒搵食艱難

#347

公屋幾時起埋清真寺

其實6人賽香港成績係ok 嘅.....唔好歧視板球, 呢項運動本身係貴族紳士活動嚟.....

不過做運動又真係無分對錯既,無設施就係政府要解決啦

無歧視啦,不知同UST南亞仔幾好傾

放心，當佢地既人口有返咁上吓，一定會要求

大陸人同南亞人全面佔領香港

是但搵個籃球場自己入去玩啦

我見佢地個波係網球包膠紙 夠打得死人

Hi bro

而且其實係咁二喺啲屋邨商場個頂整啲batting cage 已經得...人哋日本一樣有棒球嘅batting cage 喺啲樓嘅天台

樓都無得住，起乜柒板球場啊！你不如新起的體育大樓！天台開黎做板球場囉！痴9線！搵地起板球場，我連乜野叫板球運動都唔識。仲話搵地起

佢地需要板球場
但香港唔洗要呢啲日日擾民嘅滋事份子囉

板球南亞黎講，好似得印度佬like

中國大媽舞VS南亞英式板